\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{numprint}

\begin{document}
	
	Il faut compter le nombre de facteur $10$ dans la décomposition de $ 1000~! $ en produit de facteurs premiers :\\
	Il suffit pour cela de compter le nombre de facteurs $5$.\\
	En effet, avec un facteur $2$, le couple formera un facteur $10$ qui donnera un zéro au nombre final.\\
	On cherche donc le nombre de facteurs $5$ :
	\[
	\begin{aligned}
		1000 / 5 &= 200 \text{ multiples de } 5^1 \\
		200 / 5 &= 40 \text{ multiples de } 5^2 \\
		40 / 5 &= 8 \text{ multiples de } 5^3 \\
		8 / 5 &= 1.6 \text{ soit en partie entière : 1 multiple de } 5^4 \\
	\end{aligned}
	\]

	\[ 200 + 40 + 8 + 1 = 249  \]\\
		Donc \( 1000! \) se décompose avec  $249$ facteurs $5$ dans sa décomposition en produit de facteurs premiers.\\
		Chacun de ces facteurs $5$, associé à un facteur $2$ (qui sont bien plus nombreux), formera $249$ facteurs $10$\\
		Le nombre comptera donc 249 zéros dans son écriture décimale.
	
\end{document}
